【IT之悲劇】支那IT APP毒男遊港買24萬鑽戒 相識109天花1300萬冧靚妻

手機軟件WEPHONE創辦人蘇享茂本月7日墮樓自殺後，其親友發佈了一些他遺書中提到的信息，其中包括在翟欣欣身上的各種消費。兩人自3月31日透過世紀佳緣網認識後，不到70天，就在6月7日註冊結婚，但兩人旋即於7月18日簽署離婚協議書離婚。而在兩人相識的短短109天內，蘇享茂為翟欣欣買樓買車買珠寶，總值竟達1,300萬（人民幣‧下同）！

4月份：在北京消費

13日（相識第14天）：購買Tesla Model X，首期付10萬；22日付完尾款876,650元，24日交保險18,225.22元，26日支付國稅83,474.36元。車子總計花費107.834958萬元。

13日買連衣裙，2,798元；19日買Dior鞋，8,600元；28日買LV手袋，14,000元；29日買dyson吹風機，2,990元；20日被提議去華茂The Ritz酒店，2,306元；23日亮餐廳，2,399.89元；還有其他高消費，加起來共值30,295.89元
5月份：到海南旅遊

9日雅居樂小海洋之心6棟2單元205室，總價3,197,641元；9日碌卡付10萬，11日碌卡1,698,821元；6月14日回到北京再轉賬付20萬。據悉，當時蘇享茂想分期支付，現金炒股理財，結果翟欣欣覺得太小器，要全款買樓。

5月份：香港、澳門行

18日買Cartier鑽戒，238,468.42元；19日RIMOWA拉桿箱，3,979.58元；22日Fendi背囊，13,574.16元；其他高檔消費，36,577元；24日Chanel，4,929.93元。26日Chanel,3,008.95元；26日Cartier耳環和頸鏈，76,083.48元；酒店、衣服、玩意，14,128元

6月份：婚前「勒索」

5日晚（6月6日領證預定）看她的離婚調解書，支付88萬元，後來又被勒索45.8萬元。而這些花銷，都是在婚前。

離婚之後

兩人協議後，翟欣欣聲稱自己有舅舅任職公安高層，威脅、謾罵、逼迫蘇享茂，讓他給出1,000萬的所謂精神損失費，以及名下的三套房產。

綜合報道

IT 男悲劇一生 香港IT既寫照

張潔蓮姐姐原來係咁既人......

北姑

唔知有冇屌個隻閪 如果冇真係蝕到入肉 雖然屌過都補唔返

悲劇無上限

呢d仆街女人落地獄啦屌佢老母臭西

個聯絡人名寫埋身高

無知一問，係大陸做IT年薪幾多？

點會無，大陸女人最叻用隻西，扑野當社交活動，生仔都係手段之一，無利用價值可以連仔都掉咗佢

內地網絡電話應用程式WePhone創辦人蘇享茂，在網上寫下遺書，聲稱遭透過婚介網認識、婚姻41天便閃離的前妻翟欣欣逼死，隨後於本月7日凌晨從高處墮下身亡。事件引起內地社會廣泛關注，有傳媒揭發二人參加的婚介網「世紀佳緣」，涉及上千宗不同騙案的訟訴；有輿論甚至質疑，原本造就男女姻緣的婚介網是否已淪為騙子搵食的平台。

本月6日，蘇享茂在Google+留下一份網帖，稱WePhone以後將停止運營，而他聲言被樣子亮麗的前妻逼死了。據蘇享茂遺書內容透露，自己在世紀佳緣認識前妻翟欣欣，但慘遭騙婚。前妻在其臨死前勒索1,000萬元（人民幣‧下同）和海南三亞房產作為賠償，又聲言向政府舉報其創業項目「違法」作為要脅及安排流氓律師威脅他。蘇享茂自稱已無力承擔感情和事業的雙重打擊，最終選擇自殺不歸路。

據蘇享茂的哥哥蘇享龍事後在微博留言，透露弟弟與女方今年3月30日透過世紀佳緣網VIP服務介紹認識，6月7日即領證結婚，惟7月18日卻離奇辦理離婚手續。

兩人交往時，男方已向女方買樓買車，而協議離婚時，翟欣欣更向蘇享茂提出索要1,000萬元精神賠償及三亞房產。翟欣欣指蘇享茂有漏稅行為，而WePhone有網絡電話功能是灰色運營，以此要脅蘇享茂作出賠償，否則就要令其產品下架、後悔莫及。

涉事的世紀佳緣聲稱擁有1.7億會員，是國內最大婚戀交友平台。然而在國內法律檢索平台「無訟」上搜索「世紀佳緣」，涉及法院判決1,329宗，其中刑事559宗，民事872宗，涉及有期徒刑的案件446宗。原本促成陌生人相識的平台，卻成為不法分子找尋目標的地方，有人質疑平台有無對會員盡審核義務。

過去，在世紀佳緣的騙案屢見不鮮，例如有案底的男子在世紀佳緣網上，聲稱是警察，騙取三名被害人財色；亦有人在平台上冒充幹部，對多名會員騙財騙色；亦有案件指出，有男子新婚半個月便在世紀佳緣登記成為會員，聲稱任職公司管理層而向多人進行詐騙。

根據法院判決文件顯示，在世紀佳緣的騙子虛假身份各式各樣，既有美籍華人、港商、建材城老闆，也有銀行信貸部主任、幹部、警察等身份，而婚姻狀態不是單身就是離異或者喪偶。有加盟世紀佳緣的紅娘透露，世紀佳緣線上龍蛇混雜，有在許多傳銷和賣保險等行為。

對於蘇享茂的悲劇，無數網民紛紛投婚介網不信任一票，有人形容婚介網是「垃圾平台」，亦有人當局應查封平台。

呢啲女人好可怕！

有錢佬都咁認真 難得

大陸生活左咁多年都咁天真

有篇潮文係講毒撚岩岩拍拖要用好多錢
你班仆街唔明架啦
好似